美加等地中國留學生與中國政府關係密切 禁絕校內一切反中言論

2017-5-6 13:13字體： A A A
《紐約時報》報道，中國學生學者聯誼會（Chinese Students and Scholars Association）各分會在西方校園內施加過大的影響力，並與中國政府關係密切，打壓當地校園一切批評中國政府的言論。報道亦指出，隨著在美國的中國留學生越來越多，他們的學費對於學校是一筆龐大的收入，因而有能力向校方施壓。另外，中國政府亦期望提升CSSA對共產黨的忠誠和愛國主義。

報道指CSSA的多個分會均與中國駐當地領事館有聯繫。加拿大移民官員指，加拿大滿地可協和大學（Concordia University）的CSSA分會領導人，有使用中國政府的資金，向中國外交官提供親民主內地生的信息。

報道引述英國布里斯托大學（University of Bristol）的國際發展教授Jeffrey Henderson表示，曾經在2014年獲英國杜蘭大學（Durham University）邀請，，在一個關於「雨傘運動」的研討會上發言，他當時便收到來自CSSA會長的電郵，指中國駐倫敦大使館關注是次事件，並不希望研討會干擾香港與中國的和諧關係。Henderson亦發現研討會的問答環節已受嚴格控制，只有通過審查的書面問題方可提問。

（圖片來源：片段截圖、紐約時報網頁截圖）

等trump做野

英國每間大學都有 CSSA, 裡面笠笠亂